\documentclass[titlepage]{article}
\usepackage{babel}[french]
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fontenc} 
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\title{Éléments de correction du TP5}
\author{Titien MARIE} 
\date{\today} 
\usepackage{hyperref}
\begin{document} 
\maketitle\
\section{Exercice "Mise en place"} 
\begin{enumerate}
\item La commande utilisée en SHELL afin d'obtenir l'arborescence est \small \begin{lstlisting}[keywordstyle=\color{black}\bfseries,basicstyle=\ttfamily, language=bash,tabsize=2, gobble=8,columns=fixed, float, label=q1, caption=Arborescence du répertoire repoC]
 tree \-a tp5 
\end{lstlisting} 
\item La commande utilisée pour ajouter le fichier \verb|correction.tex| et le versionner est 
\begin{lstlisting}[language=bash, float,label=q2, caption=ajout du fichier correction.tex]
git add correction.tex 
git commit -m "ajout du fichier"  
\end{lstlisting} 
\item Contenu du fichier .gitignore : \lstinputlisting[frame=single, linewidth=.25\linewidth,label=q3, caption=commande contenu .gitignore]{.gitignore}

\begin{figure} 
\label{image_status}
\includegraphics[scale=.3]{images/status.png} 
\end{figure}
Cette \ref{image_status} est la capture d'écran du résultat obtenu lors de la commande
\lstinline[language=bash]{git status}
\item 
La commande pour pousser la version dans git est : 
\begin{lstlisting}[language=bash, float, label=q4, caption=commande pour pousser dans git]
git push
\end{lstlisting} 
\item 
Les commandes pour synchroniser le \verb|repoC| sachant que nous sommes dans le répertoire \verb|repoB| sont : 
\begin{lstlisting}[language=bash, float, label=q5, caption=commande de synchronisation]
cd ../repoC
git pull 
\end{lstlisting}
\end{enumerate} 

\end{document}